\documentclass[twocolumn,10pt]{jarticle}
\setlength{\columnsep}{3zw}
\usepackage{NLP}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\title{クイックソート}
\author{西村健太郎 \\ 京都大学 工学部電気電子工学科 \\ nishimura@nlp.i.kyoto-u.ac.jp}

\begin{document}
\maketitle
\section{クイックソートとは}
クイックソートは、1960年にアントニー・ホアーが開発したソートのアルゴリズム。{\bf 分割統治法}の一種。\cite{C.A.R.Hoare}\\
最良計算法あよび平均計算量は$O(n log n)$、最悪の計算量は$O(n ^ 2)$となる。

\section{アルゴリズム}
\begin{enumerate}
  \item 適当な数を選択し、ピボットとする。
  \item ピボットより小さい数を前方、大きい数を後方に移動させる。
  \item 二分割された各々のデータを、それぞれソートする。
\end{enumerate}
これをまとめると\ref{fig:quicksort}のようになる。
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[clip,width=5.0cm]{quicksort_zu.eps}
    \caption{クイックソートの図}
    \label{fig:quicksort}
  \end{center}
\end{figure}

\section{平均計算量}
要素nのリストをクイックソートする時の平均計算量を$Q_n$とすると、
\begin{eqnarray}
  Q_n & = & n - 1 + Q_n + Q_(n-1)-n \\
  & = &  n - 1 + \frac{2}{n} \sum_{k=0}^{n-1} Q_k \\
  & =< & 2 (n + 1) sum_{k=1}^{N+1} \frac{1}{k} \\
  & =< & 2 (n + 1) log (n + 1) 
\end{eqnarray}

\begin{table}[h]
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
  n & 10 & $10^2$ & $10^3$ & $10^4$ \\ \hline
  $n log n$ & 10 & 200 & 3000 & 40000 \\
  $n^2$ & 100 & 10000 & 10000000 & 100000000 \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{入力と計算機の関係}
  \label{tab:quicksort}
\end{table}

\section{コード}
以下にpythonでのコードを示す。
\begin{verbatim}
def qsort(array=[12,4,5,6,7,3,1,15]):
  small = []
  equal = []
  big = []

  if len(array) > 1:
    pivot = array[0]
    for x in array:
      if x < pivot: small.append(x)
      if X == pivot: equal.append(x)
      if x > pivot: big.append(x)
    return qsort(small)+equal+qsort(big)
  return array
\end{verbatim}

\bibliographystyle{jplain}
\bibliography{ref}

\end{document}